# В `develop` ветке в файле `README.md` вместо описания своей команды ответьте на следующие вопросы:

## Что такое git bash?

Bash (Bourne again shell) это одна из основных коммандных оболочек для операционных систем семейства юникс.
В значительном количестве популярных дистрибутивов Linux - bash устанавливается командной оболочкой по умолчанию.
Bash поддерживает одноименный скриптовый язык.

Еще в 90-е годы компанией Cygnus Solutions был реализован проект портирования части программного обеспечения с юникса
в Windows, в том числе облочки bash. В 1999 году компания слилась с RedHat и передала ей все свои разработки.
На основе открытого кода проекта портирования bash в Windows для проекта Git Project был создан пакет git bash.
В отличие от оригинального, в нем несколько ограничена функциональность командной оболочки, но зато добавлены скрипты и 
утилиты для работы с сиcтемой контроля версий git/

## Что делает команда `git pull`? Чем она отличается от `git push`?

Команда __git pull__ работает как комбинация команд git fetch и git merge, т. е. Git вначале забирает изменения из указанного удалённого репозитория, а затем пытается слить их с текущей веткой.

Команда git fetch связывается с удалённым репозиторием и забирает из него все изменения, которых у вас пока нет и сохраняет их локально.

Команда git merge используется для слияния одной или нескольких веток в текущую. Затем она устанавливает указатель текущей ветки на результирующий коммит.

Команда __git push__ используется для установления связи с удалённым репозиторием, вычисления локальных изменений отсутствующих в нём, и собственно их передачи в вышеупомянутый репозиторий. Этой команде нужно право на запись в репозиторий, поэтому она использует аутентификацию.

__Отличие__ в том, что git pull получает и обрабатывает данные __ИЗ__ удаленного репозитория, а git push __Отправляет__ локальные данные
в удаленный репозиторий.

## Что такое merge request?

__Merge request__ (аналог pull request в github) - это запрос на слияние веток разработки. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. Позволяет перед коммитом в основную ветку (main / master) отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта, что позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект.

## Чем между собой отличаются команды `git status` и `git log`?

Команда __git status__ показывает состояния файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс и
какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.

Команда __git log__ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

Таким образом, команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. Но с помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Команда git submodule используется для управления вложенными репозиториями. Например, это могут быть библиотеки или другие, используемые не только в этом проекте ресурсы. У команды submodule есть несколько под-команд — add, update, sync и др. 
для управления такими репозиториями.

Для добавления нового подмодуля используется команда __git submodule add__. В ней указывают относительный или абсолютный URL проекта, который будет отслеживаться.
    Например: git submodule add <https://github.com/chaconinc/DbConnector>

### Источники

* <https://git-scm.com/doc>
* <https://docs.gitlab.com/>
* <https://git-scm.com/book/ru/v2/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%9E-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B9>
* <https://selectel.ru/blog/courses/introduction-to-git/>
* <https://medium.com/@vvladislavv/%D1%88%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BC-git-github-dcd6b91406a8>
* <https://timeweb.com/ru/community/articles/kak-polzovatsya-gitlab>
* <https://umedman.gitbooks.io/-git-keys-/content/generatsiya_novogo_ssh-klyucha_i_dobavlenie_ego_v_.html>